（幸災落禍）納米樓衍生大商機！

納米樓洗衣店

……偶然得閒，到街上走走，發覺街上多咗類似外國大學宿舍內之洗衣小店，洗衣店面積不大，為數幾架自助洗衣機乾衣機，不少附近街坊前來洗衣乾衣，店內設有遊戲機畀客人在等候乾衣時打機打發時間。

主持N發揮記者本色，八八卦卦咁問人點解幫襯洗衣店，一位男士話：「你新嚟㗎！咁離地嘅？我哋搬入鴨脷洲納米樓，洗衣機擺唔落吖嘛！」主持N又問另外一位女士，女士細細聲講：「住劏房吖嘛！」

主持N同左丁山講：「原來納米樓與劏房衍生咗一個新行業，就係自助洗衣店，依家納米樓愈起愈多，劏房數字有增無減，呢行有得做喎。

不如你開一間，打開知名度之後，就變成特許經營，招收加盟店，跟住搞IPO！」

想得真美麗，我哋想吓之時，人哋大財團已經做咗好多嘢，譬如新世界集團不久前就收購咗一間洗衣公司，係機構性嘅，專為酒店及大機構員工洗衣，但既有營運經驗，稍一變身，開多一間附屬公司專做納米樓、劏房戶生意容乜易呀。

香港樓市結構奇特，居民移動性低，面積細小，劏房眾多，細到連Panasonic招牌貨（愛妻號）都擺唔落，恐怕家電公司以後都要針對市場需要，推出自助洗衣機租（lease）或賣畀呢類洗衣店咯。

左丁山
電郵 :mcwriter@appledaily.com

左丁山呢d撚樣同施永青一鳩樣，永遠都對社會問題當成一盤生意，一個商機。

完全係上左位老屎忽既典範！

深水埗已經開到一條街3，4間先黎講

左丁山呢d友不嬲離地開，又點會去ssp呢d地方。

社會既倒退

官塘兩三條街就一間

迷你倉一早就做呢種生意
遲吓就連備餐間(無牆廚房)都廢除，變成全電力自助廚房地鋪